.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-shields

.. _ch11--Shields:

============================================================================================================
Щиты (Shields)
============================================================================================================

Все магические щиты - особые предметы с большим разнообразием защитных эффектов, как описано в их записях.
В отличие от магических доспехов, магические щиты не могут быть гравированы рунами.


Щиты из драгоценных материалов (Precious Material Shields)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Щиты, сделанные из драгоценных материалов стоят дороже и имеют разную прочность.
Вы можете сделать баклеры и большинство щитов из любого драгоценного материала, но только сумеречную древесину можно использовать для изготовления башенных щитов.


.. _item--Cold-Iron-Shield:

Щит из холодного железа (`Cold Iron Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=311>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается

----------

Щиты из холодного железа обычно не обладают дополнительным эффектом, однако при ударе щитом, они считаются оружием из холодного железа.

----------

**Вид**: низкопробный баклер из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2;
**Цена**: 30 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 15 см

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: низкопробный щит из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2;
**Цена**: 34 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 17 см

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: стандартный баклер из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 7;
**Цена**: 300 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 375 см (37 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 7;
**Цена**: 340 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 425 см (42 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 7, 28 ОЗ, 14 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 15;
**Цена**: 5.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 2.500 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 15;
**Цена**: 5.500 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: холодное железо минимум на 2.750 зм

Щит обладает Твердостью 10, 40 ОЗ, 20 ПП.



.. _item--Silver-Shield:

Щит из серебра (`Silver Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=316>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается

----------

Щиты из серебра обычно не обладают дополнительным эффектом, однако при ударе щитом, они считаются оружием из серебра.

----------

**Вид**: низкопробный баклер из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2;
**Цена**: 30 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: серебро минимум на 15 см

Щит обладает Твердостью 1, 4 ОЗ, 2 ПП.

----------

**Вид**: низкопробный щит из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2;
**Цена**: 34 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: серебро минимум на 17 см

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный баклер из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 7;
**Цена**: 300 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: серебро минимум на 375 см (37 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 7;
**Цена**: 340 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: серебро минимум на 425 см (42 зм 5 см)

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из серебра (high-grade)

**Уровень**: 15;
**Цена**: 5.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: серебро минимум на 2.500 зм

Щит обладает Твердостью 6, 24 ОЗ, 12 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из серебра (high-grade)

**Уровень**: 15;
**Цена**: 5.500 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: серебро минимум на 2.750 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.



.. _item--Adamantine-Shield:

Щит из адамантина (`Adamantine Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=310>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Адамантиновые щиты особенно прочны, и когда используются для удара щитом, то классифицируются как адамантиновое оружие.

----------

**Вид**: стандартный баклер из адамантина (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 400 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: адамантин минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из адамантина (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 440 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: адамантин минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 10, 40 ОЗ, 20 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из адамантина (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: адамантин минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 11, 44 ОЗ, 22 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из адамантина (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.800 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: адамантин минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 13, 52 ОЗ, 26 ПП.



.. _item--Darkwood-Shield:

Щит из сумеречного дерева (`Darkwood Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=312>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Щиты из сумеречного дерева на 1 массу легче чем обычные (или легкой массы, если их обычная масса 1, и не имеют особого эффекта если щит имеет легкую изначальную массу)

----------

**Вид**: стандартный баклер из сумеречного дерева (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 400 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из сумеречного дерева (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 440 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: стандартный башенный щит из сумеречного дерева (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 560 зм;
**Масса**: 3

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 70 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из сумеречного дерева (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 6, 24 ОЗ, 12 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из сумеречного дерева (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.800 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный башенный щит из сумеречного дерева (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 11.200 зм;
**Масса**: 3

**Требования для создания**: сумеречное дерево минимум на 5.600 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.



.. _item--Dragonhide-Shield:

Щит из шкуры дракона (`Dragonhide Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=313>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Щиты из драконьей шкуры иммунны к одному типу урона в зависимости от вида дракона (см. :ref:`material--Dragonhide`)

----------

**Вид**: стандартный баклер из шкуры дракона (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 400 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 2, 8 ОЗ, 4 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из шкуры дракона (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 440 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 4, 16 ОЗ, 8 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из шкуры дракона (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из шкуры дракона (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.800 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: шкуры дракона минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 7, 28 ОЗ, 14 ПП.



.. _item--Mithral-Shield:

Щит из мифрила (`Mithral Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=314>`_) / Предмет 8+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Использование**: различается

----------

Мифрильные щиты на 1 массу легче чем обычные (или легкой массы, если их обычная масса 1, и не имеют особого эффекта если щит имеет легкую изначальную массу)
Когда используются для удара щитом, то классифицируются как серебряное оружие.

----------

**Вид**: стандартный баклер из мифрила (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 400 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 50 зм

Щит обладает Твердостью 3, 12 ОЗ, 6 ПП.

----------

**Вид**: стандартный щит из мифрила (standard-grade)

**Уровень**: 8;
**Цена**: 440 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 55 зм

Щит обладает Твердостью 5, 20 ОЗ, 10 ПП.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Масса изменена с 1 на Л из-за уменьшения веса.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из мифрила (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 4.000 зм

Щит обладает Твердостью 6, 24 ОЗ, 12 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из мифрила (high-grade)

**Уровень**: 16;
**Цена**: 8.800 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: мифрил минимум на 4.400 зм

Щит обладает Твердостью 8, 32 ОЗ, 16 ПП.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Масса изменена с 1 на Л из-за уменьшения веса.


.. _item--Orichalcum-Shield:

Щит из орихалка (`Orichalcum Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=315>`_) / Предмет 17+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`

**Использование**: различается

----------

Искривляющие время свойства орихалковых щитов особенно полезны, чтобы сохранять их невредимыми.
Каждый день, когда первый раз за день орихалковый щит будет уничтожен, вместо этого он остается с 1 ОЗ и состоянием :c_broken:`сломан`.

----------

**Вид**: высококачественный баклер из орихалка (high-grade)

**Уровень**: 17;
**Цена**: 12.000 зм;
**Масса**: Л

**Требования для создания**: орихалк минимум на 6.000 зм

Щит обладает Твердостью 14, 56 ОЗ, 28 ПП.

----------

**Вид**: высококачественный щит из орихалка (high-grade)

**Уровень**: 17;
**Цена**: 13.200 зм;
**Масса**: 1

**Требования для создания**: орихалк минимум на 6.600 зм

Щит обладает Твердостью 16, 64 ОЗ, 32 ПП.










Особые щиты (Specific Shields)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Эти щиты имеют уникальные возможности, которые отличают их от своих обычных аналогов.


.. _item--Glamorous-Buckler:

Блистательный баклер (`Glamorous Buckler <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=734>`_) / Предмет 2
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзия

**Цена**: 35 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

*Блистательный баклер* (Твердость 3, 6 ОЗ, 3 ПП) богато украшен позолотой и вставками драгоценных камней, которые блестят на свету.
Когда он поднят, *блистательный баклер* дает вам бонус предмета +1 к проверкам Обмана для :ref:`skill--Deception--Feint`.

**Активация**: |д-св| вообразить;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы используете :ref:`skill--Deception--Feint`

**Требования**: У вас поднят *блистательный баклер*

**Эффект**: Когда вы делаете Финт, баклер сильно сверкает.
При успехе цель получает состояние :c_dazzled:`ослеплен` на 1 раунд.


.. _item--Sturdy-Shield:

Прочный щит (`Sturdy Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=327>`_) / Предмет 4+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Благодаря превосходной конструкции и отличному мастерству ремесленника, этот стальной щит имеет более высокую Твердость, чем его немагические аналоги, из-за чего, его сложнее поломать и разрушить.

----------

**Вид**: слабый (minor);
**Уровень**: 4;
**Цена**: 100 зм

Твердость 8, ОЗ 64, ПП 32

----------

**Вид**: малый (lesser);
**Уровень**: 7;
**Цена**: 360 зм

Твердость 10, ОЗ 80, ПП 40

----------

**Вид**: средний (moderate);
**Уровень**: 10;
**Цена**: 1.000 зм

Твердость 13, ОЗ 104, ПП 52

----------

**Вид**: отличный (greater);
**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

Твердость 15, ОЗ 120, ПП 60

----------

**Вид**: сильный (major);
**Уровень**: 16;
**Цена**: 10.000 зм

Твердость 17, ОЗ 136, ПП 68

----------

**Вид**: величайший (supreme);
**Уровень**: 19;
**Цена**: 40.000 зм

Твердость 20, ОЗ 160, ПП 80


.. _item--Exploding-Shield:

Взрывающийся щит (`Exploding Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=730>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 25 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 260

----------

Магия внутри этого деревянного щита (Твердость 3, 12 ОЗ, 6 ПП) обрушивается на ваших врагов при уничтожении щита.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`

**Триггер**: *Взрывающийся щит* уничтожен

**Эффект**: Щит взрывается от вас (наружу), нанося 4d6 колющего урона каждому существ в 15-футовом конусе (простой спасбросок Рефлекса с КС 19)


.. _item--Burr-Shield:

Щит колючек (`Burr Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1044>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- некромантия

**Цена**: 160 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 181

----------

Этот добротно сделанный деревянный щит (Твердость 5, ОЗ 30, ПП 15) покрыт многочисленными семенными коробками с длинными шпорами.
Вы можете :ref:`Ударять (Strike) <action--Strike>` этими колючками как если бы они были *разящими шипами для щита +1*.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: Ваше предыдущее действие - успешный Удар колючками

**Эффект**: Одна из колючек цепляется за цель Удара, причиняя ей 1d10 продолжительного урона кровотечением.


.. _item--Lions-Shield:

Щит льва (`Lion's Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=323>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- воплощение

**Цена**: 245 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот стальной щит (Твердость 6, 36 ОЗ, 18 ПП) выкован в форме рычащей головы льва.
Голова льва функционирует как *разящий умбон +1*, который нельзя убрать со щита.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Raise-a-Shield`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы оживляете голову льва.
Вы используете :ref:`action--Raise-a-Shield` и делаете ею :ref:`action--Strike` ближнего боя, как часть этого же действия.
Кусачая пасть щита - воинское оружие ближнего боя, которое наносит 2d6 колющего урона и имеет признак :w_deadly:`смертельное d6`; она не может быть усилена рунами.
Щит остается ожившим 1 минуту, во время которой вы можете наносить ею :ref:`action--Strike`, каждый раз, когда "Поднимаете щит", а так же при помощи действия :ref:`action--Strike`.


.. _item--Spellguard-Shield:

Щит от заклинаний (`Spellguard Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=325>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

На этом щите нанесены сверхъестественные символы, защищающие от магии.
Когда у вас поднят этот стальной щит (Твердость 6, ОЗ 24, ПП 12), вы получаете его бонус обстоятельства к спасброскам против заклинаний нацеленных на вас (и в ваш КБ).


.. _item--Spined-Shield:

Шипастый щит (`Spined Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=326>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- эвокация

**Цена**: 360 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Из поверхности этого стального щита выступают 5 зазубренных шипов (Твердость 6, 24 ОЗ, 12 ПП).
Шипы - *разящие шипы для щита +1*.
Когда вы используете реакцию :ref:`feat--Shield-Block` с этим щитом, шипы получают урон прежде, чем его получит щит.
Когда щит получит урон (после применения Твердости), то за каждые 6 единиц урона отламывает один шип, снижая урон на 6.
Щит получает любой оставшийся урон.
Когда не остается шипов, то щит получает урон как обычно.

Когда шипов не остается, то вы теряете возможность атаковать ими, пока они не восстановятся на следующий день.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы выстреливаете в цель одним из шипов щита.
Выпущенный шип использует характеристики шипов, но это воинское дистанционное оружие с шагом дистанции 120 футов.


.. _item--Staff-Storing-Shield:

Щит хранения посоха (`Staff-Storing Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1079>`_) / Предмет 7+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация
- межпространственный
- инвестируемый

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Secrets of Magic pg. 190

----------

Этот магически усиленный деревянный щит (Твердость 6, ОЗ 36, ПП 18) обычно имеет пустую лицевую стороную.
Он может поглощать посох и превращаться из щита в посох и обратно.
Когда вы подготавливаете посох, вы можете поднести его к щиту, после чего предметы сольются, и на лицевой стороне щита появится изображение, соответствующее типу магии, как например череп для :ref:`item--Staff-of-Necromancy`.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы изменяете *щит хранения посоха* из его формы щита в сохраненный посох, на котором имеется изображение щита, либо меняете его из посоха обратно в щит.

----------

**Вид**: *щит хранения посоха (staff-storing shield)*

**Уровень**: 7;
**Цена**: 350 зм

----------

**Вид**: *отличный щит хранения посоха (greater staff-storing shield)*

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.300 зм

Твердость щита 9, ОЗ 54, ПП 27.

----------

**Вид**: *превосходный щит хранения посоха (major staff-storing shield)*

**Уровень**: 15;
**Цена**: 5.500 зм

Твердость щита 12, ОЗ 72, ПП 36.

----------

**Вид**: *истинный щит хранения посоха (true staff-storing shield)*

**Уровень**: 20;
**Цена**: 55.000 зм

Твердость щита 16, ОЗ 96, ПП 48.


.. _item--Dragonslayers-Shield:

Щит драконоборца (`Dragonslayer's Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=318>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение

**Цена**: 670 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

*Щит драконоборца* это стальной щит, покрытый драконей шкурой определенного вида дракона, что отличает один щит от другого.
Когда поднят, этот стальной щит (Твердость 8, 32 ОЗ, 16 ПП) дает свой бонус обстоятельства к спасброскам Рефлекса от эффектов по области (а так как обычно к КБ).

Пока вы держите этот щит, он еще дает вам бонус обстоятельства +2 к спасброскам Воли против способности дракона "Ужасающее присутствие".
Щит обладает сопротивлением 10 от типа урона, соответствующего виду дракона, чья шкура использовалась при создании (см. :ref:`material--Dragonhide`);
она применяется после снижения урона за счет Твердости, поэтому когда вы используете :ref:`feat--Shield-Block`, то *щит драконоборца* получает на 18 урона меньше от атак этого типа урона.
Вы можете использовать "Блок щитом" против атак которые наносят урон этого типа.

----------

**Требования для создания**: В исходных материалах должно быть как минимум 30 зм драконьей шкуры.


.. _item--Force-Shield:

Силовой щит (`Force Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=320>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация
- сила

**Цена**: 650 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Края этого тщательно гравированного стального щита (Твердость 8, 32 ОЗ, 16 ПП) покрыты крошечными стеклянными плитками, выложенными мозаикой.

**Активация**: |д-1| команда;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Щит окружает вас пузырем силы, который защищает вас от вреда, на 1 минуту давая вам сопротивление 5 физическому урону.
Пузырь исчезает если вы перестаете держать щит.


.. _item--Forge-Warden:

Страж кузницы (`Forge Warden <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=321>`_) / Предмет 10
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение

**Цена**: 975 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Лицевую сторону этого стального щита (Твердость 10, 40 ОЗ, 20 ПП) украшает религиозный символ бога кузницы - :ref:`Торага <Deity--Torag>`, богато украшенный молот дварфской конструкции.
Этот щит является религиозным символом Торага.

Когда у вас поднят этот щит, то вы и любые союзники находящиеся рядом, получаете сопротивление огню 5.
При использовании для :ref:`feat--Shield-Block`, *страж кузницы* звенит как удар молота о наковальню, а символ светится будто освещен огнями из горна.

**Активация**: |д-св| команда (огонь)

**Триггер**: Вы используете *стража кузницы* чтобы :ref:`Заблокировать (Shield Block) <feat--Shield-Block>` атаку существа находящегося рядом и щит получает урон

**Эффект**: Атакующее существо получает 2d6 урона огнем

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменены основные характеристики с (Твердость 6, 24 ОЗ, 12 ПП).


.. _item--Arrow-Catching-Shield:

Щит ловли стрел (`Arrow-Catching Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=317>`_) / Предмет 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Цена**: 1.350 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

На этом деревянном щите (Твердость 10, 60 ОЗ, 30 ПП) вырезаны изображения перекрывающих друг друга оперенных стрел.

**Активация**: |д-р| :ref:`action--Interact`

**Частота**: раз в минуту

**Триггер**: :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` дистанционным оружием целится в существо в пределах 15 футов от вас, когда у вас поднят этот щит, и атакующий еще сделал свой бросок атаки

**Эффект**: Спровоцировавший Выстрел целится в вас вместо своей нормальной цели.
Если он попадает, то вы получаете эффекты реакции :ref:`feat--Shield-Block`

.. versionchanged:: /errata-r2
	Из-за изменений в механике щитов после плейтестов, щит нуждается в увеличении его прочности.
	Изменены основные характеристики с (Твердость 6, 24 ОЗ, 12 ПП).
	Добавлена частота раз в минуту.


.. _item--Floating-Shield:

Парящий щит (`Floating Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=319>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический

**Использование**: пристегивается ремнями к 1 руке;
**Масса**: Л

----------

На *парящем щите* обычно вырезаны мотивы с крыльями.
Этот баклер (Твердость 6, 24 ОЗ, 12 ПП) может сам защищать вас.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Щит волшебным образом высвобождается и взлетает с вашей руки в воздух рядом с вами, автоматически давая вам свой бонус, как если бы у вас был :ref:`Поднят щит (Raised the Shield) <action--Raise-a-Shield>`.
Поскольку вы не владеете щитом, то не можете использовать с ним реакции, такие как :ref:`feat--Shield-Block`, но вы получаете его преимущества даже когда используете обе руки.
Через 1 минуту, щит падает на землю, завершая свой эффект парения.
Пока щит рядом с вами, то вы можете использовать :ref:`action--Interact`, чтобы схватить его, досрочно завершая эффект парения.

----------

**Вид**: *парящий щит (floating shield)*;
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.250 зм

----------

**Вид**: *отличный парящий щит (greater floating shield)*

**Уровень**: 16;
**Цена**: 9.000 зм

Вы можете активировать этот щит сколько угодно раз в день.


.. _item--Medusas-Scream:

Крик медузы (`Medusa's Scream <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=739>`_) / Предмет 13+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- трансмутация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

С этого стального щита (Твердость 13, 52 ОЗ, 26 ПП) смотрит жуткий лик головы убитой медузы.
Щит идет вместе с толстым кожаным чехлом, чтобы скрывать голову.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_visual:`визуальный`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы открываете лицо медузы, сосредотачивая ее взгляд на 1 существе в пределах 30 футов.
Щит сотворяет :ref:`spell--f--Flesh-to-Stone` с дальностью 30 футов.

----------

**Вид**: *крик медузы (medusa's scream)*;
**Уровень**: 13;
**Цена**: 3.000 зм

----------

**Вид**: *отличный крик медузы (medusa's scream)*;
**Уровень**: 16;
**Цена**: 9.000 зм

*Отличный крик медузы* (Твердость 15, 60 ОЗ, 30 ПП) обладает частотой активации 1 раз в час, вместо 1 раза в день, и КС 35.

----------

**Требования для создания**: В исходных материалах должна быть голова медузы.


.. _item--Indestructible-Shield:

Несокрушимый щит (`Indestructible Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=322>`_) / Предмет 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- преграждение

**Цена**: 24.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

*Несокрушимый щит* это высококачественный адамантиновый щит (Твердость 13, 90 ОЗ), который может выстоять перед любым уроном.
Он может быть поврежден только заклинанием :ref:`spell--d--Disintegrate` (бросок урона как против существа, которое провалило спасбросок) или артефактом связанным с разрушением, таким как *сфера аннигиляции (sphere of annihilation)*.

----------

**Требования для создания**: В исходных материалах должно быть как минимум 4.400 зм адамантина.


.. _item--Reflecting-Shield:

Отражающий щит (`Reflecting Shield <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=324>`_) / Предмет 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`
- магический
- преграждение

**Цена**: 18.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот высококачественный серебряный баклер (Твердость 6, 24 ОЗ, 12 ПП) отполирован до зеркального блеска.
Щит функционирует как :ref:`item--Spellguard-Shield`, который еще может отражать заклинания.

**Активация**: |д-р| команда;
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы являетесь целью заклинания

**Требования**: *Отражающий щит* поднят

**Эффект**: Вы пытаетесь отразить заклинание в сотворившего его заклинателя, с эффектами :ref:`spell--s--Spell-Turning` 9-го уровня и модификатором противодействия +40.

----------

**Требования для создания**: Предоставить одно сотворение :ref:`spell--s--Spell-Turning` и исходные материалы должны включать серебра как минимум 2.750 зм.










.. include:: /helpers/actions.rst